一世人究竟有幾多大便？ 美國研究：女性平均多過男性

【趣味研究】一世人究竟有幾多大便？ 女性平均多過男性

大便是生活中的例行公事，美國加州大學研究發現，男性及女性一生平均排便超過10,000公斤，由於女性平均壽命較長，排便量亦相對更多。

研究指美國女性平均壽命有81歲，一輩子共排放11,757公斤（25,920磅）糞便，重量相當於3隻成年河馬。男性按平均壽命76歲作推算，只會排出11,030公斤（24,320磅）糞便。

成年人每年平均排便145公斤（320磅），略比一隻成年熊貓重。無論男女，大多數人每日至少大解一次，重量約為400克（0.88磅），即每周約2.8公斤（6磅），而健康的糞便應由70%固體及30%液體組成。

研究強調了解排便習慣對健康非常重要，因為便秘可能是甲狀腺功能低下、糖尿病的徵兆，而且與抑鬱症等亦有關係。

英國《每日郵報》

人地係吃貨
有入有出好正常

懶人多屎尿

靚女唔痾屎

美女系數

肥婆拉高咗女人屙屎個平均數？

吃你老母個臭閪貨

我最多

欣宜香港第一

蝗文同我死開啲啦